% arara: xelatex: { shell : yes }
% arara: biber
% arara: xelatex: { shell : yes }
% arara: xelatex: { shell : yes }

% options:
% thesis=B bachelor's thesis
% thesis=M master's thesis
% czech thesis in Czech language
% slovak thesis in Slovak language
% english thesis in English language
% hidelinks remove colour boxes around hyperlinks

\documentclass[thesis=B,czech]{template/FITthesis}[2019/12/23]

% \usepackage{amsmath} %advanced maths
% \usepackage{amssymb} %additional math symbols

\usepackage{dirtree} %directory tree visualisation
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{czech}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref} % [hidelinks]
\usepackage{csquotes} % dává české enquotes
\usepackage{xevlna}

\usepackage{minted}
\counterwithin{listing}{chapter}
\renewcommand{\listingscaption}{Výpis kódu}
\renewcommand{\listoflistingscaption}{Seznam výpisů kódu}

\usepackage[style=iso-numeric,backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{bibliography.bib}

% % list of acronyms
% \usepackage[acronym,nonumberlist,toc,numberedsection=autolabel]{glossaries}
% \iflanguage{czech}{\renewcommand*{\acronymname}{Seznam pou{\v z}it{\' y}ch zkratek}}{}
% \makeglossaries


% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% ODTUD DAL VSE ZMENTE
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Automatický provisioning herních serverů pomocí cloudové image}
\authorGN{Matyáš} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Ješina} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Matyáš Ješina} %jméno autora včetně současných akademických titulů
\author{Matyáš Ješina} %jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{Ing. Tomáš Vondra, Ph.D.}
\acknowledgements{Děkuji svému vedoucímu, Ing. Tomáši Vondrovi, Ph.D., za jeho přínos při tvorbě této bakalářské práce.}
\abstractCS{Tato práce se zabývá problematikou automatického nasazování herních serverů a jejich provozu v cloudovém prostředí.
Zkoumá možnosti nasazování aplikací v cloudu za účelem nalezení nejefektivnějšího způsobu
a popisuje vytvoření obrazu systému, který je pro dané využití vhodný. Tento systém je schopný podporovat množství herních serverů
bez nutnosti jeho časté změny a je snadno rozšiřitelný i pro další hry v budoucnosti.

Výsledkem je obraz systému určeného pro provoz herních serverů, který je bezpečný, obsahuje jen nezbytně nutné součásti a dá se jednoduše nasadit v cloudovém prostředí.
Celý proces jeho sestavení a následné instalace serveru je plně automatizovaný.}
\abstractEN{This thesis addresses the possibilities of automatic deployment and provisioning of game
servers in cloud environment. It explores existing possibilities of deploying applications in cloud to find the optimal solution
and describe the creation of a system image appropriate for this use case. This system is capable of running various game servers without frequent
changes to its internal structure and is easily modifiable to include more games, if desired.

The result is a system image designated to run game servers, which is secure,
contains only the most necessary components, and can easily be deployed in a cloud environment. The entire
process is fully automated.}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení (číslo 1-6)
\keywordsCS{herní server, počítačová hra, cloud, automatizace, nasazování systému}
\keywordsEN{game server, video game, cloud, automatization, system deployment}
\website{https://github.com/jesinmat/bakalarska-prace} %volitelná URL práce, objeví se v tiráži - úplně odstraňte, nemáte-li URL práce

\begin{document}

\input{chapters/introduction.tex}
\input{chapters/goals.tex}
\input{chapters/competition.tex}
\input{chapters/technology-research.tex}
\input{chapters/analysis.tex}
\input{chapters/implementation.tex}
\input{chapters/testing.tex}
\input{chapters/publication.tex}
\input{chapters/conclusion.tex}

\printbibliography

\appendix
\input{chapters/appendix/acronyms.tex}
\input{chapters/appendix/cd.tex}


% \newacronym{CVUT}{{\v C}VUT}{{\v C}esk{\' e} vysok{\' e} u{\v c}en{\' i} technick{\' e} v Praze}
% \newacronym{FIT}{FIT}{Fakulta informa{\v c}n{\' i}ch technologi{\' i}}


\end{document}
